【區選血債票償】女警辭職選區會重拾初心：係時候為香港做番啲嘢

「反送中」運動引發激烈警民衝突，前線警員未能控制情緒、屢次對示威者濫用私刑，令警民關係越趨惡劣。運動火紅火熱之際，原任警察的邱汶珊因為工作調配及執勤時被罵「黑警」，開始思考前路，於2003年參與「民主倒董運動」的她最終辭職，「見到香港咁樣，係時候要做返啲嘢」。曾助執紙皮婆婆過馬路的她已落區灣仔，實踐服務市民的初心，並擬於年底於銅鑼灣選區硬撼建制派伍婉婷。前警員的身份落區或會惹起「卧底」質疑，邱稱會更勤力與街坊交流並解說，以實際行動消除市民疑慮。

記者 陳嘉裕

提起邱汶珊，大家可能比較陌生，但說起邱建華則不少社運人會有印象，因為邱汶珊正是03年民主倒董運動執委邱建華，當年她曾經因為參與社運而被珠海書院新聞系勒令退學，隨後曾出任時任前綫立法會議員劉慧卿的助理，04年為何秀蘭、余若薇立法會選舉助選，及後她淡出社運圈重投校園，在嶺南大學社區學院畢業兩年後投考警隊。她稱，改名是私人原因，與當時加入警隊無關

由社運中堅轉為加入警隊，36歲的邱坦言初心都是希望服務市民、在前線服務社會，她去年駐守跑馬地警區巡邏小隊時，因為幫婆婆推紙皮而被網民大讚。不過，警察的工作似乎未能符合她服務市民的期望，由於多次被調到後勤處理行政工作，加上在「反送中」運動中執勤時被指罵為「黑警」，令她思考自己在警隊的去留，「仲應唔應該繼續做呢？」因而萌生去意。她坦言，警民關係之惡劣是她11年警員生涯中前所未見，因離職時簽署保密聲明，未能評價警員在「反送中」運動的表現，但稱若警員有傷害市民的行為並不妥當。

即使出任警員期間，邱汶珊亦有利用工餘時間協助泛民陣營，例如在2016年立法會選舉她就為公民黨陳淑莊助選，亦有與灣仔區議員楊雪盈進行地區服務，強調自己「一直都響圈子入面，無歸到邊，只係無咁高調」。辭職後她即加入地區組織「灣仔起步」積極考慮參選今年11月的區議會選舉，希望轉換跑道續為社區服務，共同抵抗建制派候選人，明言「而家呢個時候見到香港咁樣，係時候要做返啲嘢」。

前警員的身份落區難免惹起質疑，甚至有人會懷疑邱汶珊是警方的「卧底」，她直言明白市民的憂慮，指會更勤力落區與街坊交流，以行動消除市民的疑慮。邱一完成離職程序，即全情投入地區工作，眼見政府因為近月連串示威行動將銅鑼灣一帶的欄杆拆走，她自發用螢光膠帶綁在欄杆鐵架，以免市民亂過馬路生意外，她自言因為過去駐守在跑馬地和銅鑼灣，加上本身居於銅鑼灣，令她可以更迅速回應市民訴求。

: 好啦算你喇
：點信得過呀？

: 好啦靠你喇 有希望喇！

：痴線嫁，點信得過呀？

小心有鬼

佢個樣...
好似千與千尋個湯婆婆..

小心係鬼

好撚樣衰

你行出黎一齊叫返聲 屌你老母死黑警 /警察OT 老婆3P
先再講其他野

無黨派？

有黑狗背景
信唔過

會唔會又係扮中立既建制派嚟?

Google search 無資料的

太豬
搵個後生既出黎喇屌

可信嗎？反智選擧

個樣中左毒咁

咩黨會收佢？